其實蘋果日報會唔會諗下採用衛報模式

開呢個post主要是因為
有巴打開左一個post
如何應對hk01之崛起?蘋果收費制度之禍

先貼已訂閱證明
想講唔係因為
自己唔想比錢先反對強制收費

我覺得可以考慮放棄強制收費
改為採用自願付費機制(即衛報模式)
或meter咁可以免費看幾篇

可以諗下設立一個建議費用
(唔同類型的有唔同建議價格
呢個價只是比用者一個參考價格)

直係唔比錢其實都無辦法
可能有人出現經濟困難
例如今日有個前線手足
銀行入面20蚊都無

至於有錢果班 其實都係基於一個"信"字
賭香港人支持保留一間民主光譜大報
(立場，本土研究社等規模，性質
先天決定佢地無法同hk01對撼
如果要打hk01之類 基本都係蘋果先打到)

講返正題
我唔太支持搞強制收費
的基本原因有3個

1. 蘋果的輿論戰空間

自從蘋果搞左收費制
應該係流失左一班人去看東方，
支那01之類。

(有親戚一話收錢就唔看
3蚊年代都已經咁 更何況正價
我話不如幫佢訂埋 佢話看其他咪得)
而呢班應該都係中立，淺黃，淺藍人士
正正是民主/本土比較需要爭取的光譜

同埋我懷疑收錢 長遠會打擊新用戶增長

2. 我相信肯比錢果班
基本上都會自發比錢

依家會訂閱蘋果果班
就算自願付款
我覺得 好多都會肯比錢

唔想出錢果班
你有無收費 其實佢都唔會比錢
呢班人要收費就直接轉台
只會減少點擊

呢幾日，有人發起
抵制香港NGO行動
其實間間NGO
係香港都億億聲咁刮錢走
反映香港人又唔係真係咁一毛不拔
(都可以話扣稅係原因之一
但唔個個人的主要目的都係咁......)

3. 登入系統好煩
成日要人用短訊登入

不過可能蘋果一早研究過係行唔通